港共 : 已花1500億紓解暴徒及疫情影響 呼籲同心抗疫

政府譴責暴徒惡行
＊＊＊＊＊＊＊＊
政府發言人今日（三月一日）譴責昨晚（二月二十九日）有暴徒在旺角一帶進行搗亂，破壞社會安寧，嚴重威脅市民的生命安全。

暴徒昨日傍晚開始在彌敦道、太子道西一帶聚集，堵塞道路、縱火、破壞公共設施、投擲汽油彈、並以磚頭和硬物襲擊警務人員，令數名警務人員受傷。

警方使用了最低所需武力，進行驅散和拘捕行動，並會嚴肅跟進這些無法無天的行為，將暴徒繩之於法。

此外，位於葵盛圍的南葵涌賽馬會普通科門診診所，今日凌晨被人投擲汽油彈。發言人強烈譴責這些破壞醫療設施的行為，令無辜病人受害。

發言人表示，香港在去年經歷了連串暴力示威事件，令社會的經濟和民生遭受嚴重打擊，再加上2019冠狀病毒病疫情，令香港經濟和社會面對前所未見的嚴峻挑戰。

為解決目前困境，特區政府已迅速設立了300億元的防疫抗疫基金，而剛發表的《財政預算案》，亦推出了1 200億元的逆周期措施，以重新推動經濟發展，紓解民困。

發言人說：「在此艱難時刻，少數激進分子仍以目無法紀的暴力行為進行破壞，令人髮指。我們深信香港市民會團結一致，同心抗疫，讓香港能戰勝逆境，繼續向前。」

完
2020年3月1日（星期日）
香港時間13時25分

noted with thanks
ps. 先解決警甴暴力有幫解決社會問題

是旦啦

唔好搞錯
錢唔係屬於政府